老老竇竇，天文台個公關做得幾有heart

依家仲有邊個政府部門俾市民屌之後仲會拍片同市民解釋，仲要請埋馬浚偉同出動埋台長

//每逢下暴雨導致局部地區水浸，網民都會召喚「黃雨KOL」馬浚偉，上載一張他在水浸時游泳的劇照，並改圖加上設計對白「水浸都係黃雨」，質疑天文台在水浸期間只發出黃色暴雨警告信號。有見及此，天文台邀請馬浚偉，與台長岑智明合作拍片，向市民解釋「黃雨係會水浸㗎」。

影片昨日上載到天文台facebook專頁上，岑智明以「切雞飯加色」，但醬油「淋唔勻」，只有「局部地區」的飯較深色為例，解釋黃雨時可能只有局部地區下大雨，所以「黃雨係會水浸㗎」。

馬浚偉反駁指落雨和落醬油是兩回事，台長再打比喻，說雞飯美味與否要「視乎雞有沒有雞味、醬油是不是頭抽、煮飯下的水是否適中」，同樣道理，水浸不單是與雨量有關，還要考慮雨勢是否急促、去水渠道有否淤塞，以及地點是否低窪地區等因素。

馬浚偉又問天文台能否早點通知市民下雨的地區和時間，「起碼我要知道自己幾時要游水」，「我無理由老是帶着泳褲」。台長則直言不知何時需要「召喚」馬浚偉。他指出，職員已24小時候命，但風雨無常，要準確預測落大雨等同要估一個滾水煲的氣泡何時、何地升起，所以下大雨其實很難預測，黃雨都可以水浸。

網民看完影片後，紛紛留言表示影片「高質」、「幽默」，又有網民表示「好耐無落雨了，天氣變得很可怕」、「唔該馬生快啲出嚟游水，好熱呀」。

（天文台facebook專頁)//

原因係請左個正常人去做

我覺得好多時係因為公關職級唔高
所謂的公關災難未必係因為公關on9
而係老闆／高層闖禍然後要公關執手尾

現時天氣資訊發達，高層好難欺瞞市民。

大交合

死撚開啦 大交合 要黑雨又唔撚黑

你明唔明 而家好多部門都擺明居馬撚化你

他指出，職員已24小時候命，但風雨無常，要準確預測落大雨等同要估一個滾水煲的氣泡何時、何地升起，所以下大雨其實很難預測

個比喻

港鐵

政府正常非紀律部隊 部門pr應該都起碼eo或者ao出黎解畫

AO只會話你聽呢樣呢樣唔准commit
EO幫你叫管理處維持秩序
IO幫你叫齊傳媒同攞錄音機
實際解畫嘅係professional grade

早排咪講過幾皮野請返黎管FB

但氣象冷知識好似有咗好幾年